\part{Allgemeine Bestimmungen}
\section{Geltungsbereich}
Gemäß § 79 ThürHG,  ThürStudFVO und § 31 der Satzung der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule\ regelt diese Finanzordnung die Haushalts- und Wirtschaftsführung der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule, insbesondere des Studierendenrats und der Fachschaftsräte (Gremien).

\section{Grundpflichten}
Alle Organe der Studierendenschaft sind zu wirtschaftlichem, sparsamen und transparentem Umgang mit den finanziellen und sachlichen Mitteln der Studierendenschaft verpflichtet.

\section{Haushaltsjahr}
Das Haushaltsjahr beginnt jeweils am 1. April und hat die Dauer von einem Jahr.

\section{Dokumentenprüfung und Finanzdokumente}
Dieser Paragraph findet seine Anwendung innerhalb des Studierendenrats der \bezeichnunghochschule.
Alle Finanzdokumente werden nach dem Vier-Augen-Prinzip geprüft. Das bedeutet, dass zusätzlich zur Haushalts- und Kassenverantwortung zwei Vorstandsmitglieder das entsprechende Finanzdokument prüfen und unterschreiben, wobei die Vorstandsmitglieder nicht die Haushalts- oder Kassenverantwortung sein dürfen.
Erst nach erfolgter sachlicher und rechnerischer Prüfung durch die Haushaltsverantwortung und allen benötigten Unterschriften, sind Überweisungen durch die Kassenverantwortung zu tätigen.

\part{Finanzverantwortlichkeiten}

\section{Gemeinsame Vorschriften der Finanzverantwortlichkeiten}
\begin{enumerate}
\item
Der Studierendenrat und die Fachschaftsräte wählen in der konstituierenden Sitzung die Haushalts- und Kassenverantwortung. Weiteres regeln \ref{sec:WahlKassenverantwortung} und \ref{WahlHaushaltsverantwortung} dieser Finanzordnung.

\item
Bei der Amtsübernahme haben die nach Abs. 1 gewählten Personen die Kenntnisnahme dieser Finanzordnung und der ThürStudFVO aktenkundig im Kassenbuch des jeweiligen Gremiums zu machen.

\item
Tritt die Haushalts- oder Kassenverantwortung des Studierendenrats zurück oder wird sie abgewählt, ist zeitnah eine neue Haushalts- oder Kassenverantwortung mit gleichem Aufgabenbereich zu wählen. Bis dahin übernimmt der Vorstand des Studierendenrats vorläufig deren Aufgaben.

\item
Tritt die Haushalts- oder Kassenverantwortung des Fachschaftsrats zurück oder wird sie abgewählt, ist zeitnah eine neue Haushalts- oder Kassenverantwortung mit gleichem Aufgabenbereich zu wählen. Bis dahin dürfen keine Finanzentscheidungen getroffen werden.

\item
%Der Vorstand des Studierendenrats kann die Verfügungsberechtigung über das Konto der Kassenverantwortung der Fachschaft aussetzen, der Studierendenrat kann diese Entscheidung jederzeit aufheben.
Der Vorstand des Studierendenrats kann die Verfügungsberechtigung der Kassenverantwortung über das Konto der Fachschaft aussetzen, der Studierendenrat kann diese Entscheidung jederzeit aufheben.

\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats darf nicht Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats sein. 
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats darf nicht Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats sein. 
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats oder die Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats darf nicht Kassenverantwortung des Studierendenrats oder Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats sein. 
Gleiches gilt für die jeweilige Stellvertretung.

\item
Dem Studierendenrat obliegt die Rechtsaufsicht über die Konten der Fachschaftsräte.

\end{enumerate}

\section{Allgemeines zur Kassenverantwortung}\label{sec:Kassenverantwortung}
\begin{enumerate}

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats ist eine vom Studierendenrat gewählte Person, die nicht zwingend Mitglied des Studierendenrats sein muss. 

\item
Die Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats ist eine vom Fachschaftsrat gewählte Person, die nicht zwingend Mitglied des Fachschaftsrats sein muss. 

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats kann eine Vertretung haben.

\item
Die Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats und, wenn vorhanden, ihre Vertretung, müssen der jeweiligen Fachschaft angehören.

\item
Die Vertretung der Kassenverantwortung des Studierendenrats übernimmt bei zeitweiliger Abwesenheit der Kassenverantwortung deren Aufgaben. Dies ist schriftlich zu dokumentieren.

\item
Der Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats kann, nach Vorlage des Wahlprotokolls des Fachschaftsrats und des Protokolls zur Wahl als Kassenverantwortung der Fachschaft, durch den Vorstand des Studierendenrats eine Verfügungsberechtigung für das Konto des Fachschaftsrats erteilt werden. Die Vollmacht ist auf die Amtszeit der Kassenverantwortung befristet.

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats oder eines Fachschaftsrats ist für die ordnungsgemäße Buch-, Kassen- und Kontoführung des jeweiligen Gremiums verantwortlich. Weiteres regelt die ThürStudFVO.

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats ist für die Konten des Studierendenrats unterschriftsberechtigt.

\item
Die Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats ist für dessen Konten unterschriftsberechtigt.

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats ist dem Studierendenrat für ihre Tätigkeit rechenschaftspflichtig. Näheres regelt der Vorstand des Studierendenrats durch Beschluss.

\item
Die Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats ist dem jeweiligen Fachschaftsrat und dem Studierendenrat für ihre Tätigkeit rechenschaftspflichtig. Näheres regelt der Vorstand des Studierendenrats durch Beschluss.

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats ist berechtigt, jederzeit von den Kassenverantwortungen der Fachschaften Rechenschaft zu verlangen und Unterlagen einzusehen. Kommen die Fachschaften dieser Pflicht nicht nach, so unterrichtet die Kassenverantwortung hierüber den Studierendenrat zur Ausübung von dessen Rechtsaufsicht.

\item
Für die vorschriftsmäßige Verwendung der Mittel für die Fachschaften sind die jeweiligen Finanzverantwortungen der Fachschaften verantwortlich.

\item
Bei vorzeitiger Beendigung des Amtes der Kassenverantwortung gemäß \ref{sec:AmtzzeitKassenverantwortung} Abs. 3-6 ist unverzüglich eine Neuwahl auf der nächsten Sitzung, jedoch spätestens innerhalb eines Monats, erforderlich.
\item
%Die Stelle des Kassenverantwortung des Studierendenrats wird öffentlich zur Bewerbung ausgeschrieben, sofern eine Neubesetzung notwendig ist. 
Bei jeder Vollversammlung soll die Kassenverantwortung zugegen sein.
\end{enumerate}

\section{Wahl der Kassenverantwortung und ihrer Vertretung}\label{sec:WahlKassenverantwortung}
\begin{enumerate}
\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats und deren Vertretung müssen mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des Studierendenrats, jedoch spätestens 14 Tage nach der konstituierenden Sitzung gewählt werden.
\item
Die Kassenverantwortung eines Fachschaftsrats und deren Vertretung müssen mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des Fachschaftsrats, jedoch spätestens 14 Tage nach der konstituierenden Sitzung gewählt werden.

\item
Die Wiederwahl der Kassenverantwortung des Studierendenrats oder ihrer Vertretung ist möglich. 

\item
Die Wiederwahl der Kassenverantwortung eines Fachschaftrats oder ihrer Vertretung ist möglich. 

\end{enumerate}

\section{Amtszeit der Kassenverantwortung und ihrer Vertretung}\label{sec:AmtzzeitKassenverantwortung}

Die Amtszeit der Kassenverantwortung oder ihrer Vertretung endet:\label{sec_Item_Amtszeit_ende}
%ändern auf zahlen
\begin{enumerate}
\item
durch Wahl einer neuen Kassenverantwortung oder ihrer Vertretung des jeweiligen Gremiums auf dessen nächster konstituierenden Sitzung,
\item
durch Neuwahl,
\item
durch Niederlegung des Mandates gemäß § 9 Abs. 3 der Satzung der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule,
\item
durch Beschluss des Studierendenrats zur Feststellung einer schwerwiegenden Pflichtverletzung, mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder
\item
mit dem Ausscheiden aus der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule\, sofern die Kassenverantwortung ein Mitglied des Studierendenrats ist,
\item
mit dem Tod.

\end{enumerate}

\section{Haftung der Kassenverantwortung}
Für Zahlungen, die nicht durch die Haushaltsverantwortung gemäß § 12 ThürStudFVO angewiesen wurden, haftet die jeweilige Kassenverantwortung mit ihrem Privatvermögen.

\section{Entlastung der Kassenverantwortung}
\begin{enumerate}
\item
Der Studierendenrat entlastet die Kassenverantwortung durch Beschluss unter Beachtung des Kassenprüfungsberichts des Kanzlers oder weiterer Berichte der Hochschulverwaltung. Der Beschluss ist zusammen mit dem Jahresabschluss, dem Bericht der Hochschulverwaltung und der Stellungnahme der Kassenverantwortung durch den Studierendenrat dem Präsidenten/Rektor der Hochschule zur Genehmigung unverzüglich vorzulegen.
%und der Stellungnahme des Haushaltsverantwortung.

\item
Der Fachschaftsrat entlastet die Kassenverantwortung durch Beschluss unter Beachtung des Berichts der Hochschulverwaltung oder des Studierendenrats.

\end{enumerate}

\section{Allgemeines zur Haushaltsverantwortung}\label{Haushaltsverantwortung}
\begin{enumerate}

\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats ist eine vom Studierendenrat gewählte Person, die ein Mitglied des Studierendenrats ist. 

\item
Die Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats ist eine vom Fachschaftsrat gewählte Person, die Mitglied des jeweiligen Fachschaftsrats ist. 

\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats kann eine Vertretung haben. Diese Vertretung muss Mitglied des Studierendenrats sein. 

\item
Die Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats kann eine Vertretung haben. Diese Vertretung muss Mitglied der zugehörigen Fachschaft sein. 

\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats und alle Haushaltsverantwortungen der entsprechenden Fachschaftsräte stellen den Haushaltsplan für ihr jeweiliges Gremium auf und legen diesen dem jeweiligen Gremium zur Beschlussfassung vor.

\item
Der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats obliegt die Führung des Haushalts des Studierendenrats, insbesondere die Freigabebefugnis für finanzwirksame Handlungen.

\item
Der Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats obliegt die Führung des Haushalts des jeweiligen Fachschaftsrats, insbesondere die Freigabebefugnis für finanzwirksame Handlungen.

\item
Die Haushaltsverantwortung eines Gremiums ist diesem Gremium und dem Studierendenrat rechenschaftspflichtig. Näheres regelt der Vorstand des Studierendenrats durch Beschluss.

\item
Entscheidungen in Haushaltsangelegenheiten darf der Studierendenrat nur unter Einbeziehung der Haushaltsverantwortung treffen.

\item
Hält die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats eine Finanzentscheidung des Studierendenrats für rechtswidrig, so hat sie Einspruch einzulegen. Der Einspruch hat aufschiebende Wirkung. Der Studierendenrat hat die Angelegenheit entweder auf der nächsten Sitzung oder in einem zeitnahen Umlaufverfahren erneut zu beraten. 

\item
Hält die Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats eine Finanzentscheidung des jeweiligen Fachschaftsrats für rechtswidrig, so hat sie Einspruch einzulegen. Der Einspruch hat aufschiebende Wirkung. Der Fachschaftsrat hat die Angelegenheit entweder auf der nächsten Sitzung oder in einem zeitnahen Umlaufverfahren erneut zu beraten.

\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats ist berechtigt, jederzeit von den Haushaltsverantwortungen der Fachschaftsräte Rechenschaft zu verlangen und Unterlagen einzusehen. Kommen die Fachschaften dieser Pflicht nicht nach, so unterrichtet die Haushaltsverantwortung hierüber den Studierendenrat.

\item
Sollte die Haushaltsverantwortung längere Zeit abwesend sein oder ihre Pflichten aufgrund persönlichen Anliegens nicht wahrnehmen können, muss sie vorübergehend die Amtsgeschäfte und Tätigkeit als Haushaltsverantwortung schriftlich an die Stellvertretung übertragen. Im Fall einer unverschuldeten Abwesenheit ist der Vorstand innerhalb von 3 Tagen zu informieren.

\item
Bei Rücktritt der Haushaltsverantwortung ist unverzüglich eine Neuwahl auf der nächsten Sitzung, jedoch spätestens innerhalb eines Monats, erforderlich.

\item
Bei jeder Vollversammlung ist die Haushaltsverantwortung zugegen.

\end{enumerate}

\section{Wahl der Haushaltsverantwortung und ihrer Vertretung}\label{WahlHaushaltsverantwortung}
\begin{enumerate}
\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats und deren Vertretung müssen mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des Studierendenrats, jedoch spätestens 14 Tage nach der konstituierenden Sitzung gewählt werden.
\item
Die Haushaltsverantwortung des Fachschaftrats und deren Vertretung müssen mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des Fachschaftsrats, jedoch spätestens 14 Tage nach der konstituierenden Sitzung gewählt werden.

\item
Die Wiederwahl der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats oder ihrer Vertretung ist möglich. 

\item
Die Wiederwahl der Haushaltsverantwortung eines Fachschaftrats oder ihrer Vertretung ist möglich.

\end{enumerate}

\section{Amtszeit der Haushaltsverantwortung und ihrer Vertretung}

Die Amtszeit der Haushaltsverantwortung oder ihrer Vertretung endet:
\begin{enumerate}
\item
durch Wahl einer neuen Haushaltsverantwortung oder ihrer Vertretung des jeweiligen
Gremiums auf dessen nächster konstituierenden Sitzung,
\item
durch Neuwahl,
\item
durch Niederlegung des Mandates gemäß § 9 Abs. 3 der Satzung der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule ,
\item
durch Beschluss des Studierendenrats zur Feststellung einer schwerwiegenden Pflichtverletzung, mit Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder,
\item
mit dem Ausscheiden aus der Studierendenschaft,
\item
mit dem Tod.

\end{enumerate}

\section{Haftung der Haushaltsverantwortung}
Für Zahlungen, die nicht belegbar sind oder ohne hinreichende Ermächtigungsgrundlage angewiesen wurden, haftet die jeweilige Haushaltsverantwortung mit ihrem Privatvermögen, sofern vorsätzlich oder grob fahrlässig gehandelt wurde.

\section{Entlastung der Haushaltsverantwortung}
\begin{enumerate}
\item
Der Studierendenrat entlastet die Haushaltsverantwortung durch Beschluss unter Beachtung des Kassenprüfungsberichts vom Kanzler oder weiterer Berichte der Hochschulverwaltung. Der Beschluss ist zusammen mit dem Jahresabschluss, dem Bericht der Hochschulverwaltung und der Stellungnahme der Haushaltsverantwortung durch den Studierendenrat dem Präsidenten/Rektor der Hochschule zur Genehmigung unverzüglich vorzulegen.
%und der Stellungnahme des Haushaltsverantwortung.

\item
Der Fachschaftsrat entlastet die Haushaltsverantwortung durch Beschluss unter Beachtung des Berichts der Hochschulverwaltung oder des Studierendenrats.

\end{enumerate}

\section{Kassenverantwortung ohne Verfügungsberechtigung}\label{secItem:ohneVerfuegungsberechtigung}
\begin{enumerate}

\item
Hat die Kassenverantwortung einer Fachschaft keine Verfügungsberechtigung, so gelten für sie Abs. 2 bis 5.

\item
Alle Zahlungen des Fachschaftsrates müssen von der Kassenverantwortung des Studierendenrats ausgeführt werden.

\item\label{secItem:ohneVerfuegungsberechtigungPruefung}
Vor der Genehmigung einer Zahlung prüft die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats und die Haushaltsverantwortung des Fachschaftsrats die sachliche Richtigkeit der Zahlung gemäß § 12 ThürStudFVO.
%, anschließend prüft der Kassenverantwortliche des Studierendenrats und der Kassenverantwortung des Fachschaftrates die Vollständigkeit und Richtigkeit aller Belege nach § 12 Abs. 2 ThürStudFVO.

\item
Sieht die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats alle Voraussetzungen gemäß Abs. \ref{secItem:ohneVerfuegungsberechtigungPruefung} als erfüllt an und hat dies durch Unterschrift bestätigt, ist die Zahlung auszuführen.

\item
Die Zahlungen gehen zu Lasten des jeweiligen Fachschaftsrats und werden von dessen Konto beglichen.

\end{enumerate}

\part{Aufstellung und Ausführung des Haushaltsplans}

\subpart{Allgemeine Vorschriften}

\section{Allgemeines zum Haushaltsplan}\label{sec:AlgHaushaltsplan}
\begin{enumerate}

\item
Erforderliche Verwaltungsausgaben sind wirtschaftlich und sparsam zu leisten. Ausgabemittel sind so zu bewirtschaften, dass sie zur Erfüllung aller Aufgaben ausreichen.

\item
Vom Studierendenrat nicht verbrauchte Haushaltsmittel fallen am Ende des laufenden Haushaltsjahres dem nachfolgenden Haushaltsjahr zu.

\item
Von einem Fachschaftsrat nicht verbrauchte Haushaltsmittel fallen am Ende des laufenden Haushaltsjahres dem nachfolgenden Haushaltsjahr zu.

\item
Näheres regelt die ThürStudFVO.

\end{enumerate}

\section{Feststellung des Haushaltsplans}
\begin{enumerate}
\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats muss spätestens ab 1. November vor Beginn des jeweiligen Haushaltsjahres in Zusammenarbeit mit den Vertretern gemäß \ref{sec:ReferateArbeisgruppenCampusmedien} den Entwurf eines Haushaltsplans erarbeiten und ihn spätestens bis zum 1. Dezember vor Beginn des jeweiligen Haushaltsjahres zur ersten Lesung beim Studierendenrat vorlegen.

\item\label{secItem:AlgHaushaltsplanAbgabeZeitpunkt}
Die Haushaltsverantwortung eines Fachschaftsrats muss vor Beginn eines jeden Haushaltsjahres den Entwurf eines Haushaltsplans für seinen Fachschaftsrat erarbeiten. Der durch den Fachschaftsrat beschlossene Haushaltsplan muss bis zum 1. November des Kalenderjahres beim Studierendenrat abgeben werden. Der Haushaltsplan eines Fachschaftsrats wird dem Haushaltsplan des Studierendenrats als Anhang angefügt.

\item
Der Entwurf des Haushaltsplans vom Studierendenrat ist in mindestens zwei beschlussfähigen Sitzungen an unterschiedlichen Tagen im Studierendenrat zu beraten.

\item
Der Entwurf des Haushaltsplans eines Fachschaftsrats ist in mindestens einer beschlussfähigen Sitzung des Fachschaftsrats zu beraten.

\item
Der Haushaltsplan eines Gremiums muss mit mindestens einfacher Mehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des entsprechenden Gremiums beschlossen werden.

\item
Hat ein Fachschaftsrat zum Stichtag keinen beschlossenen Haushaltsplan beim Studierendenrat eingereicht, so kann der Studierendenrat einen Zwangshaushalt für den jeweiligen Fachschaftsrat verhängen.

\item
Der Haushaltsplan des Studierendenrats inklusive der Haushaltspläne der Fachschaftsräte ist spätestens drei Monate vor Beginn des jeweiligen Haushaltsjahres dem Präsidenten/Rektor der Hochschule zur Genehmigung vorzulegen.

\end{enumerate}

\section{Veröffentlichung, Inkrafttreten des Haushaltsplans}
\begin{enumerate}
\item
Der Haushaltsplan des Studierendenrats tritt nach Prüfung durch den Präsidenten/Rektor gemäß § 5 Abs. 3 ThürStudFVO und Veröffentlichung im amtlichen Verkündungsblatt, jedoch frühestens mit Beginn des neuen Haushaltsjahres in Kraft.

\item
Der Haushaltsplan eines Fachschaftsrats tritt nach Prüfung und Genehmigung durch die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats, jedoch frühestens mit genehmigtem und veröffentlichten Haushaltsplan des Studierendenrats zu Beginn des neuen Haushaltsjahres in Kraft.

\item
Der Haushaltsplan des Studierendenrats und seine Nachträge können nach der Veröffentlichung im amtlichen Verkündungsblatt und zu den Öffnungszeiten im Büro des Studierendenrats eingesehen werden.

\item
Der Haushaltsplan eines Fachschaftsrats und seine Nachträge können nach der Veröffentlichung des Haushaltsplans des Studierendenrats im amtlichen Verkündungsblatt, zu den Öffnungszeiten im Büro des Studierendenrats und in dem Tagungsort und zu den Tagungszeiten des entsprechenden Fachschaftsrats eingesehen werden. 

\end{enumerate}

\section{Semesterzuweisung für die Fachschaftsräte}\label{sec:SemesterbeitraegeFachschaften}
\begin{enumerate}
\item
Über die Verwendung der zugewiesenen Mittel bestimmt der Fachschaftsrat im Rahmen der für die Organe des Studierendenrats geltenden Vorschriften selbst. 

\item
Fachschaftsräte können über die zugewiesene Höhe der Mittel hinaus Finanzanträge an den Studierendenrat stellen. %verweiss auf finanztrag

\item
Die Beantragung der Semesterzuweisung an die einzelnen Fachschaftsräte erfolgt durch den Vorsitz des jeweiligen Fachschaftsrats.

\item
Die Beantragung erfolgt semesterweise.

\item
Die Semesterzuweisung kann nur für das laufende Semester beantragt werden.

\item \label{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Vorraussetzungen}
Für die Beantragung der Semesterzuweisung für die jeweiligen Fachschaftsräte müssen folgende Voraussetzungen erfüllt sein:
\begin{enumerate}
\item
Das Protokoll der letzten Wahl des Fachschaftsrats, das Protokoll der konstituierenden Sitzung und wenn nicht in der konstituierender Sitzung enthalten, das Protokoll der Wahl zur Haushalts- und Kassenverantwortung des Fachschaftsrats sowie 
\item
eine Rechnungslegung aller Einnahmen und Ausgaben des vergangenen Semesters müssen innerhalb eines Semesters beim Studierendenrat eingegangen sein.
\item
Der Stichtag zur Abgabe der Beantragung der Semesterzuweisung ist der letzte Tag im Verwaltungssemester gemäß der Grundordnung der \bezeichnunghochschule.
\end{enumerate}

\item\label{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Berechnung}
Die maximale Semesterzuweisung an Fachschaftsräte berechnet sich durch die Zahl der Studierenden innerhalb des Fachbereichs multipliziert 
mit dem Beitragsanteil gemäß der Beitragsordnung.
%Dieser Wert darf die Kappungsgrenze für eine Semesterzuweisung nicht überschreiten.

%Die Semesterzuweisung an Fachschaftsräte wird je nach der, der Fachschaft zuzuordnenden Anzahl der Studierenden multipliziert mit dem Beitragsanteil der Fachschaft gemäß der Beitragsordnung berechnet. 
%anzahl der studierender einFachschaft mulitiplizirt mit...

%1) Der nach Abs. 7 berechnete Wert addiert mit den vorhandenen Mitteln der Fachschaft zu Semesterende (Stichtag 28.02. und 31.08 des Jahres), darf die Kappungsgrenze für eine Semesterzuweisung nicht überschreiten.
%2) Die Kappungsgrenze ist das Dreifache, des nach Abs. 7 berechneten Wertes.

\item\label{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze}
%Die Kappungsgrenze ist das dreifache des unter Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Berechnung} berechneten Wertes.
Der Kontostand eines Fachschaftsrats darf maximal das Dreifache einer Semesterzuweisung betragen.
%Die Kappungsgrenze ist das Dreifache des nach Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Berechnung} berechneten Wertes.

\item\label{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_BerechnungKappunggrenze}
Der nach Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Berechnung} berechnete Wert, addiert mit den vorhandenen Mitteln der Fachschaft zu Semesterende, darf den maximalen Kontostand gemäß Abs. \ref{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze} für eine Semesterzuweisung nicht überschreiten.
 
%\item\label{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_BerechnungKappunggrenze}
%Für die Berechnung der Semesterzuweisung eines Fachschaftsrats werden folgende Werte addiert:
%\begin{enumerate}
%\item
%die Anzahl der zuzurechnenden Studierenden einer Fachschaft multipliziert mit dem Beitragsanteil der Fachschaft gemäß der Beitragsordnung 
%\item
%den vorhandenen Mitteln des Fachschaftsrats zu Semesterende gemäß der Grundordnung der \bezeichnunghochschule.
%\end{enumerate}


\item
Eine Zuweisung der vollen Semesterzuweisung erfolgt nur dann, wenn der Wert gemäß \linebreak Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_BerechnungKappunggrenze} unter den festgelegten maximalen Kontostand gemäß Abs. \ref{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze} liegt.

\item
Überschreitet die nach Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_BerechnungKappunggrenze} berechnete Summe den in Abs. \ref{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze} berechneten Kontostand, so ist die Zuweisungssumme soweit zu kürzen, bis der Kontostand gemäß Abs. \ref{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze} erreicht ist.

\item
Ist der in Abs. \ref{secItem:Semesterbeitraege_Kappungsgrenze} genannte Kontostand überschritten, so ist der Überschuss gegen Rechnung an den Studierendenrat zurückzuzahlen, sofern der Überschuss nicht aus zweckgebundenen Einnahmen und Ausgaben resultiert. Der Studierendenrat stellt hierfür eine Rechnung aus.

\item \label{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Freigabe}
Nach Überprüfung der Voraussetzungen gemäß Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Vorraussetzungen} durch die Haushaltsverantwortung und die Kassenverantwortung des Studierendenrats gibt die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats die Semesterzuweisung für den antragstellenden Fachschaftsrat frei.

\item
Die Auszahlung der Semesterzuweisung erfolgt nach Freigabe gemäß Abs. \ref{secItem:SemesterbeitraegeFachschaften_Freigabe} durch die Kassenverantwortung des Studierendenrats und wird spätestens 6 Wochen nach Beginn des auf den Antrag folgenden Semesters, jedoch frühestens, wenn der Studierendenrat die Semesterzuweisung erhalten hat, an das entsprechende Konto überwiesen. 

\end{enumerate}

\section{Zusammenlegung, Teilung, Gründung, Auflösung von Fachschaften}
\begin{enumerate}
\item
Bei Zusammenlegung oder Teilung von Fachschaften werden deren finanzielle Mittel entsprechend ihrer neuen Mitgliederzahl neu verteilt. Bisherige Ausgaben werden dabei berücksichtigt. Die Teilung derselben obliegt den Fachschaften. Bei Streitfällen entscheidet der Studierendenrat. 

\item
Werden Fachschaften im Laufe eines Haushaltsjahres neu gegründet, so werden ihnen für dieses Haushaltsjahr Gelder aus dem Budget des Studierendenrats zugewiesen.

\item
Bei Auflösung einer Fachschaft fällt deren Restbudget an den Haushalt des Studierendenrats. 

\end{enumerate}

%NEU
\section{Bargeldkassen} \label{sec:Bargelkasse}

Die Studierendenschaft richtet eine Bargeldkasse ein. Die Verantwortlichkeit, Abrechnung, Dokumentation, Verwahrung und Prüfung regelt § 12 Abs. 7, 8, 9 ThürStudFVO.
%Das Bereitstellung einer Bargeldkasse regelt § 12 Abs. 7 ThürStudFVO.


\section{Konten der Fachschaftsräte}
\begin{enumerate}
\item
Das Geld der Fachschaftsräte wird auf separaten Konten des Studierendenrats verwaltet.

\item
Der Inhaber dieser Konten aus Abs. 1 ist der Studierendenrat der \bezeichnunghochschule. 

\item
Die Kassenverantwortung des Studierendenrats hat dauerhaft Zugriff auf diese Konten.

\item
Die jeweilige Kassenverantwortung des Fachschaftsrats hat die Möglichkeit des Zugriffs auf diese Konten.

\end{enumerate}

\newpage
\subpart{Aufstellung}

\section{Vollständigkeit}
\begin{enumerate}
\item
Der Haushaltsplan des Studierendenrats und jedes Fachschaftsrats beinhaltet jeweils alle im Haushaltsjahr zu erwartenden Einnahmen, voraussichtliche Ausgaben sowie Angaben über die Entwicklung des Vermögens des Studierendenrats der \bezeichnunghochschule\ oder des jeweiligen Fachschaftsrats. 

\item
Im Haushaltsplan müssen Einnahmen und Ausgaben ausgeglichen sein. Es können jedoch auch Rücklagen gemäß \ref{Sec:Ruecklagen} dieser \rechtsvorschriftenTitel\ gebildet werden.

\item
Im Haushaltsplan des Studierendenrats dürfen nur die Ausgaben aufgestellt werden, die zur Erfüllung der Aufgaben des Studierendenrats notwendig sind.

\item
Im Haushaltsplan eines Fachschaftsrats dürfen nur die Ausgaben aufgestellt werden, die zur Erfüllung der Aufgaben des jeweiligen Fachschaftsrats notwendig sind.

\item
Der Haushaltsplan des Studierendenrats hat Zuweisungen für die Fachschaften auszuweisen. Bei der Festsetzung der Zuweisungen ist die Zahl der Mitglieder der einzelnen Fachschaften zu berücksichtigen.

\end{enumerate}

\section{Haushaltstitel}
\begin{enumerate}
\item
Die Titelbezeichnung muss eindeutig sein.

\item
Einnahmen sind nach Entstehungsgrund getrennt den Titeln zuzuordnen. Alle Zuschüsse sind getrennt unter Angabe ihrer Herkunft aufzuführen.

\item
Ausgaben sind nach Zweck getrennt den Titeln zuzuordnen.

\item
Die einzelnen Haushaltstitel sind mit einem Geldbetrag zu versehen. Die voraussichtliche Höhe der Beträge ist zu errechnen, andernfalls ist sie sorgfältig zu schätzen. Dabei sind Einnahmen vorsichtshalber niedriger und Ausgaben vorsichtshalber höher anzusetzen.

\item
Wird ein Haushaltstitel im laufenden Haushaltsjahr auf Beschluss aufgelöst, so ist zeitnah über die Verwendung des Restbudgets zu beraten und zu beschließen.

\item
Die Umbenennung und Streichung von Haushaltstiteln im jeweiligen Haushaltsplan erfolgt durch Beschluss des jeweiligen Gremiums. Dieser Beschluss ist zu protokollieren und zu begründen.

\end{enumerate}

\section{Referate, Arbeitsgruppen, Campusmedien}
\label{sec:ReferateArbeisgruppenCampusmedien}
\begin{enumerate}
\item
Referate, Arbeitsgruppen und Campusmedien bekommen jeweils einen eigenen Haushaltstitel im Haushaltsplan, sofern sie nicht schon im Haushaltsplan stehen oder bei Neuaufnahme mit der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats über eine Unterstützung gesprochen haben und dies in Schriftform festgehalten worden ist.

\item
Die Vertreter der jeweiligen Referate und Arbeitsgruppen verhandeln vor Aufstellung eines neuen Haushaltsplans mit der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats über die Höhe des Haushaltstitels. Anschließend ist dieser Betrag in den Haushaltsentwurf einzuarbeiten. Die Höhe kann in der Lesung zum Haushalt noch angepasst werden.

\item
Die Campusmedien werden durch ihren jeweiligen Chefredakteur vertreten, der mit der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats vor Aufstellung eines neuen Haushaltsplans über die Höhe des Haushaltstitels verhandelt. Anschließend ist dieser Betrag in den Haushaltsentwurf einzuarbeiten. Die Höhe kann in der Lesung zum Haushalt noch angepasst werden.

\end{enumerate}

\section{Überschuss, Fehlbetrag}
\begin{enumerate}
\item
Ein Überschuss eines Haushaltstitel ist in den nächsten festzustellenden Haushaltsplan von der Haushaltsverantwortung des jeweiligen Gremiums als Einnahme einzustellen.
\item
Ein Fehlbetrag eines Haushaltstitel ist in den nächsten festzustellenden Haushaltsplan von der Haushaltsverantwortung des jeweiligen Gremiums als Ausgabe einzustellen.
\end{enumerate}

%keine veraenderung
\section{Rücklagen}\label{Sec:Ruecklagen}

Die Bildung von Rücklagen regelt § 8 ThürStudFVO.


\section{Nachtragshaushalt}
Für Ergänzungen und Änderungen des aktuellen Haushaltsplans bedarf es einer einfachen Mehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des jeweiligen Gremiums. Es gelten alle Bedingungen des III. Abschnitts dieser Ordnung.

\subpart{Ausführung}

\section{Zuordnung von Ausgaben zu den Titeln}
Über die Zuordnung der Ausgaben zu den Haushaltstiteln entscheidet die Haushaltsverantwortung.

\section{Über- und außerplanmäßige Ausgaben}
\begin{enumerate}

\item
Überplanmäßige Ausgaben sind Ausgaben, die über dem eingestellten Geldwert eines Haushaltstitels liegen.
\item
Außerplanmäßige Ausgaben sind Ausgaben, welche bei der Aufstellung des Haushaltsplan nicht berücksichtigt wurden. 
\item
Über- und außerplanmäßige Ausgaben werden durch die Haushaltsverantwortung dem jeweiligen Gremium mitgeteilt und bedürfen der Bestätigung mit einer Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder des jeweiligen Gremiums. 

\end{enumerate}

\section{Haushaltsjahr ohne Haushaltsplan}
Liegt zu Jahresbeginn kein beschlossener Haushalt vor, so ist nach § 5 Abs. 4 ThürStudFVO vorzugehen.

%\newpage
\part{Bestimmungen zur Finanzführung}

%ok
\section{Zahlungsverkehr}
\begin{enumerate}
\item
Zeichnungsberechtigt für die Konten des Studierendenrats sind die Kassenverantwortung des Studierendenrats und ihre Stellvertretung, sowie der Vorstand gemäß der Satzung der Studierendenschaft der \bezeichnunghochschule. 

\item
Zeichnungsberechtigt für die Konten des Fachschaftsrats ist die Kassenverantwortung des Fachschaftsrats. Die Kassenverantwortung des Studierendenrats ist im Einvernehmen mit der Kassenverantwortung des Fachschaftsrats zeichnungsberechtigt. Ausnahme siehe \ref{secItem:ohneVerfuegungsberechtigung}.

\item
Zahlungen und Überweisungen erfolgen gemäß Haushaltsplan und nach den Beschlüssen des Gremiums, die mit einfacher Mehrheit der Stimmen der anwesenden stimmberechtigten Mitglieder gefasst werden. Von laufenden Zahlungen und Überweisungen gemäß Haushaltsplan ist das Gremium zu informieren.

\item
Alle Buchungen sind zu belegen. Näheres regelt die ThürStudFVO.

%\item
%Bei Sendungen und Lieferungen für den Studierendenrat, auch per Nachnahme, ist die Unterschrift der Zeichnungsberechtigten, beziehungsweise des Vorstands zulässig.
\end{enumerate}


%keine veraenderung
\section{Buchführung}

Die Buchführung regelt § 13 ThürStudFVO.

\section{Rechnungslegung}
\begin{enumerate}
\item
Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats hat bis spätestens sechs Wochen nach Ende eines Haushaltsjahres den Jahresabschluss über Einnahmen und Ausgaben des Studierendenrats, sowie ein aktuelles Inventarverzeichnis des Studierendenrats dem Kanzler der \bezeichnunghochschule\ vorzulegen.

\item
%umgeschrieben
Die Haushaltsverantwortung des Fachschaftsrats hat bis spätestens vier Wochen nach Ende eines Haushaltsjahres den Jahresabschluss über Einnahmen und Ausgaben des Fachschaftsrats der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats vorzulegen.

\item
Rechtzeitig vor Ablauf der Amtsperiode des Studierendenrats ist für das laufende Haushaltsjahr von der Haushaltsverantwortung unter Berücksichtigung des Ergebnisses der letzten Kassenprüfung eine Zwischenabrechnung gemäß § 15 Abs. 4 ThürStudFVO zu erstellen. Dies gilt für Fachschaften entsprechend.

\item
Bei vorzeitiger Auflösung des Gremiums hat die Vorlage der Zwischenabrechnung gemäß \linebreak § 15 Abs. 4 ThürStudFVO nach sieben Tagen und die Beschlussfassung über die Rechnungslegung spätestens 14 Tage nach der Auflösung des Gremiums zu erfolgen.

\end{enumerate}

\section{Rechnungsprüfung}
\begin{enumerate}
\item
Der Jahresabschluss wird durch den Kanzler geprüft.

\item
Das Ergebnis der Rechnungsprüfung kann im Büro des Studierendenrats zu den Öffnungszeiten eingesehen werden. Personenbezogene Daten müssen anonymisiert werden.

\end{enumerate}

\section{Prüfung der Wirtschaftsführung der Fachschaften}
Die Wirtschaftsführung der Fachschaften wird in unregelmäßigen Abständen vom Referat Finanzen des Studierendenrats sowie vom Kanzler der \bezeichnunghochschule\ geprüft.

\section{Aufbewahrungsfristen}
Die Aufbewahrungsfristen regelt § 18 ThürStudFVO. 

\section{Inventarverzeichnis}
\begin{enumerate}
\item
Der Studierendenrat hat gemäß § 7 Abs. 2 ThürStudFVO über Sachwerte ab einem Anschaffungswert von 410 Euro, ausgenommen sind Verbrauchsmittel, ein Inventarverzeichnis der Studierendenschaft zu führen. Verantwortlich hierfür ist die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats.

\item
Fachschaftsräte haben gemäß § 7 Abs. 2 ThürStudFVO über alle Sachwerte ab einem Anschaffungswert von 410 Euro, ausgenommen sind Verbrauchsmittel, die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats zu informieren. Die Haushaltsverantwortung des Studierendenrats nimmt die Sachwerte ins Inventarverzeichnis der Studierendenschaft auf. 

Der Nachweis des Vermögens regelt § 7 ThürStudFVO.

\end{enumerate}

%\newpage
\part{Bestimmungen für Zuwendungen}\label{BestimmungenZuwendungen}

\section{Finanzanträge}\label{sec:Finanzantraege}
\begin{enumerate}
\item\label{secItem:FinanzantragVorrausetzung}
Ein Finanzantrag hat folgende Informationen zu enthalten:
\begin{enumerate}
\item
Den Gegenstand des Zuschusses,
\item
den Namen und die E-Mail-Adresse des Antragsstellers,
\item
den Namen und die Postanschrift des Kontoinhabers,
\item
die Unterschrift des Antragsstellers und die Unterschrift des Kontoinhabers,
\item
eine Beschreibung des zu fördernden Projektes ist unter Begründung im Finanzantrag vollständig auszufüllen sowie
\item
einen Finanzierungsplan mit allen feststehenden und beantragten Einnahmen und
voraussichtlichen Ausgaben. Der Finanzierungsplan muss ausgeglichen sein. 
\item
Bei Unterstützung durch den Studierendenrat sollte das Logo sowie der Name des Studierendenrats auf Flyern und Plakaten vorhanden sein. Gleiches gilt für die Unterstützung durch Fachschaftsräte.
\end{enumerate}

\item
Finanzanträge an den Studierendenrat oder den Fachschaftsrat können von jedem gestellt werden.

\item
Mit seiner Unterschrift erklärt der Antragssteller, dass ihm alle Bedingungen gemäß \linebreak  \ref{sec:Finanzantraege} Abs. \ref{secItem:FinanzantragVorrausetzung} bekannt sind.

\item 
Die Höhe der Förderung des Finanzantrages kann auf der entsprechenden Sitzung des Studierendenrats oder des jeweiligen  Fachschaftsrats vor Abstimmung geändert werden.

\item \label{secItem:FinanzantragVorrausetzungErweiterung}
Es können weitere Bedingungen an den Antragsteller gestellt werden. Dies geschieht auf einer beschlussfähigen Sitzung des jeweiligen Gremiums und mit einfacher Mehrheit der anwesenden stimmberechtigten Mitglieder.

\item
Die Missachtung der Bedingungen gemäß \ref{sec:Finanzantraege} Abs. \ref{secItem:FinanzantragVorrausetzung} und  \ref{secItem:FinanzantragVorrausetzungErweiterung} zieht in der Regel die Streichung, Rückforderung oder Teilrückforderung des Zuschusses nach sich.


\item
Der Finanzantrag ist nur zulässig, wenn der zu fördernde Antragsgegenstand gemäß § 80 Abs. 1 ThürHG in den Aufgabenbereich des Studierendenrats fällt.

\item
Fällt der Antragsgegenstand in den Bereich einer oder mehrerer Fachschaften, so sind diese zuständig, ansonsten ist der Studierendenrat zuständig.

\item
Die Frist zum Einreichen von Finanzanträgen beträgt 10 Arbeitstage vor der beschließenden Sitzung des Gremiums. Bei Beeinträchtigung der Geschäftstätigkeit des Antragsstellers besteht die Möglichkeit einen kurzfristigen Antrag zu stellen.

\item
Ein Finanzantrag an den Studierendenrat kann auf einer beschlussfähigen Sitzung mit einfacher Mehrheit der anwesenden stimmberechtigten Mitglieder oder durch ein Umlaufverfahren des Studierendenrats genehmigt werden.

\item
Ein Finanzantrag an eine Fachschaft kann auf einer beschlussfähigen Sitzung mit einfacher Mehrheit der anwesenden stimmberechtigten Mitglieder oder durch ein Umlaufverfahren der jeweiligen Fachschaft genehmigt werden.

\item
Die Entscheidung ist dem Antragsteller unverzüglich in Textform mitzuteilen.

\item
Die Auszahlung kann nur nach Vorlage der vollständigen Buchungsnachweise und bei Einhaltung der Bedingungen gemäß \ref{sec:Finanzantraege} Abs. \ref{secItem:FinanzantragVorrausetzung} und \ref{secItem:FinanzantragVorrausetzungErweiterung} getätigt werden.

\end{enumerate}

\section{Mittelfreigabe}
\begin{enumerate}

%
% kontrolle durch hhv nicht vergessen bei ref, fsr, cammedien
% vorstand mindest 2 Personen dafür sein
%
\item\label{sec:item:mittelRef}
Referenten des Studierendenrats können für ihr zuständiges Referat und ihren jeweiligen Haushaltstitel bis zu der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefStura} genannten Grenze über die Verwendung von Mitteln selbständig entscheiden. Für die Verwendung der Mittel ist die Einwilligung der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats nötig.

\item\label{sec:item:mittelFSR}
Der Vorsitz eines Fachschaftsrats kann bis zu der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefFsr} genannten Grenze über die Verwendung von Mitteln selbständig entscheiden. Für die Verwendung der Mittel ist die Einwilligung der Haushaltsverantwortung des Fachschaftsrats nötig.

\item\label{sec:item:mitteCamMed}
Chefredakteure der Campusmedien können für ihr zuständiges Campusmedium und ihren jeweiligen Haushaltstitel bis zu der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefCamMed} genannten Grenze über die Verwendung von Mitteln selbständig entscheiden. Für die Verwendung der Mittel ist die Einwilligung der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats nötig.

\item
Der Vorstand des Studierendenrats kann die Verwendung von Mitteln für Projekte, die in der Durchführung des Studierendenrats liegen sowie Ersatz von Aufwendungen gemäß \linebreak \ref{ErsatzAufwe} dieser \rechtsvorschriftenTitel\, entsprechend dem Haushaltsplan bis zu einer Höhe von 50 Euro befürworten. Dafür muss der Vorstandsvorsitz des Studierendenrats oder seine Stellvertretung mit Einwilligung der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats für die Verwendung der Mittel sein.

\item
Die Mittel dürfen nur für den in der Mittelfreigabe angegeben Zweck verwendet werden.

\item
Alle Ausgaben müssen belegt werden.

\item\label{sec:item:hoeheRefStura}
Die Freigabegrenze bei Mittelfreigabe vom Studierendenrat beträgt 100 Euro.

\item\label{sec:item:hoeheRefFsr}
Die Freigabegrenze bei Mittelfreigabe von Fachschaftsräten beträgt 50 Euro.

\item\label{sec:item:hoeheRefCamMed}
Die Freigabegrenze bei Campusmedien beträgt 50 Euro.

\item\label{sec:item:Kulanz}
Im Falle eines tagesaktuellen Angebots, welches sich innerhalb von fünf Tagen während des Bestellvorgangs um $\pm$ 10 Prozent ändert, besteht die Möglichkeit der Kulanz.

\item
Übersteigt gemäß Abs. \ref{sec:item:mittelRef} der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefStura} festgelegte Betrag inklusive der Kulanz aus Abs. \ref{sec:item:Kulanz}, so muss auf einer kommenden Sitzung des Studierendenrats darüber als Antrag für eine Mittelfreigabe beraten und abgestimmt werden.

\item
Übersteigt gemäß Abs. \ref{sec:item:mittelFSR} der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefFsr} festgelegte Betrag inklusive der Kulanz aus \linebreak Abs. \ref{sec:item:Kulanz}, so muss auf einer kommenden Sitzung des Fachschaftsrats darüber als Antrag für eine Mittelfreigabe beraten und abgestimmt werden.

\item
Übersteigt gemäß Abs. \ref{sec:item:mitteCamMed} der in Abs. \ref{sec:item:hoeheRefCamMed} festgelegte Betrag inklusive der Kulanz aus \linebreak Abs. \ref{sec:item:Kulanz}, so muss auf einer kommenden Sitzung des Studierendenrats darüber als Antrag für eine Mittelfreigabe beraten und abgestimmt werden.

\item
Zur Beantragung der Mittelfreigabe sind die entsprechenden Formblätter zu verwenden.


\end{enumerate}

\section{Reisekosten}\label{ErsatzAufwe_ReiseUnterbinKosten}

Den Umgang mit Ausgaben für Reisekosten regelt § 6 Abs. 3 ThürStudFVO.

\section{Erstattung ausgelegter Kosten}\label{ErsatzAufwe}
\begin{enumerate}

\item\label{ErsatzAufwe_finanzAufw}
Jedes Mitglied eines Gremiums hat Anspruch auf Ersatz von finanziellen Aufwendungen, die im Rahmen des Haushaltsplans und der Beschlüsse des jeweiligen Gremiums und im Rahmen der Gremientätigkeit entstanden sind.

\item
Ein Antrag auf Erstattung ausgelegter Kosten können nur stimmberechtigte Mitglieder des Studierendenrats an den Studierendenrat oder stimmberechtigte Mitglieder eines Fachschaftsrats an ihren jeweiligen Fachschaftsrat stellen.

\item
Die Kosten sind durch den Antragsteller mit Belegen nachzuweisen. Kann kein Beleg vorgelegt werden, sind die Ausgaben dem Grunde und der Höhe nach glaubhaft zu machen. 

\item
Zur Erstattung der Kosten ist der Antrag auf Rückzahlung ausgelegter Kosten zu verwenden. 

\item
Antrag und Belege sind spätestens vier Wochen nachdem die Kosten entstanden sind einzureichen. Ausnahmen müssen mit dem jeweiligen Gremium abgestimmt werden.

\item
Eine Erstattung ausgelegter Kosten beim Studierendenrats bis zu einer Höhe von 50 Euro benötigt die Unterschrift von 2 Vorstandsmitgliedern, welche jedoch nicht Haushaltsverantwortung des Studierendenrats sein dürfen. Über einen Betrag von 50 Euro muss der Studierendenrat entscheiden.

\item
Eine Erstattung ausgelegter Kosten bei einem Fachschschaftrat benötigt auf einer beschlussfähigen Sitzung des jeweiligen Fachschaftsrats eine einfach Mehrheit aller stimmberechtigen Mitglieder des jeweiligen Fachschaftsrats.

\end{enumerate}

\section{Arbeitsverträge}
\begin{enumerate}
\item
Arbeitsverträge können zur Erfüllung einer vorher im Studierendenrat festgelegten Aufgabe abgeschlossen werden.

\item
Die Gestaltung der Arbeitsverträge dürfen nicht im Widerspruch zu geltenden Recht, insbesondere MiLoG, ThürHG und ThürStudFVO stehen.

\item
Arbeitsverträge dürfen nur durch den Vorstand des Studierendenrats, in Vertretung für den Studierendenrat, der die Studierendenschaft der Ernst-Abbe-Hochschule Jena vertritt, unterschrieben werden.

\item
Hierfür muss der Studierendenrat mindestens folgende Informationen vor der Ausschreibung festlegen:
\begin{enumerate}
\item
Den Stundenumfang,
\item
die Höhe der Entlohnung pro Stunde,
\item
den Umfang der erwarteten Leistungen und
\item
was durch die Stelle geboten wird.
\end{enumerate}

\item
Die Ausschreibung, der Wahlvorgang sowie die Bestätigung von Arbeitsverträgen sind in der Geschäftsordnung geregelt. Die Besetzung von Chefredakteursstellen ist in der Campusmedienordnung geregelt. 

\item\label{se:Item:befristeteStelle}
Arbeitsverträge sollten nur als befristete Stellen für ein Jahr ausgeschrieben sein.

\item
Sollte entgegen Abs. \ref{se:Item:befristeteStelle} eine unbefristete Stelle eingerichtet werden, so ist diese erst nach Rücksprache mit dem Präsidenten/Rektor der Hochschule auszuschreiben.

\item
Vor Einrichtung einer unbefristeten Stelle müssen die zukünftigen finanziellen Aufwendungen dem Studierendenrat von der Haushaltsverantwortung des Studierendenrats mitgeteilt werden.

\end{enumerate}

\section{Honorarverträge}
\begin{enumerate}
\item
Honorare werden bezahlt, um einzelnen Personen einen Ausgleich für Aufwendungen im Zuge ihrer Arbeit für die Studierendenschaft zu gewähren.

\item
Der Umfang sowie die Bezahlung der Aufwandsstunden ist im Vorfeld vertraglich festzuhalten.
\end{enumerate}


\section{Erwerb und Veräußerung von Sachwerten, Erwerb von Dienstleistungen}
\begin{enumerate}
\item
Sachwerte dürfen nur erworben werden, wenn sie in absehbarer Zeit zur Erfüllung der Aufgaben des Studierendenrats oder des jeweiligen Fachschaftsrats notwendig sind.

\item
Erwerb und Veräußerung von Sachwerten bedürfen eines Beschlusses mit einfacher Mehrheit der anwesenden stimmberechtigten Mitglieder des Studierendenrats oder des jeweiligen Fachschaftsrats.

\item
Zum Erwerb von Dienstleistungen oder Sachwerten ab einem Preis von 300 Euro sind vor Beantragung drei vergleichbare Angebote mit der gleichen Angebotsanfrage einzuholen. 

\item
Der Studierendenrat oder der jeweilige Fachschaftsrat entscheidet über das zu akzeptierende Angebot. 

\item
Vom akzeptierten Angebot müssen Angebotsanfrage und Angebote zusammen mit der Rechnung archiviert werden.

\item
Sachwerte dürfen nur veräußert werden, wenn sie in absehbarer Zeit nicht mehr zur Erfüllung der Aufgaben des Studierendenrats oder des jeweiligen Fachschaftsrats dienen. 

\item
Für die Veräußerung gilt der Zeitwert des Vermögensgegenstandes.

\end{enumerate}

\section{Darlehen}
Der Studierendenrat vergibt keine Darlehen gemäß § 9 ThürStudFVO.

% -----------------------------------
\part{Schlussbestimmungen}

\section{Übergangsbestimmungen}
Durch das Inkrafttreten dieser \rechtsvorschriftenTitel\ bleibt die Haushalts- oder Kassenverantwortung der Gremien sowie dessen Vertreter bis zu ihrer Neuwahl im Amt.
 
\section{Gleichstellungsbestimmung}
Status- und Funktionsbezeichnungen in dieser \rechtsvorschriftenTitel\ gelten für Personen jeglichen Geschlechts.

\section{Inkrafttreten}
Diese \rechtsvorschriftenTitel\ sowie spätere Änderungen an dieser \rechtsvorschriftenTitel\ werden von dem Studierendenrat der \bezeichnunghochschule\ durch Zweidrittelmehrheit aller stimmberechtigten Mitglieder verabschiedet und treten nach der Genehmigung durch den Präsidenten/Rektor der \bezeichnunghochschule\ am ersten Tage des auf die Bekanntmachung im Verkündungsblatt der \bezeichnunghochschule\ folgenden Monats in Kraft.

\vspace{40mm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{ X  X }
Ort, Datum, & Ort, Datum, \\
K. Worch & Prof. Dr. S. Teichert\\
Vorstandsvorsitzende des Studierendenrats & Rektor\\
der \bezeichnunghochschule & der \bezeichnunghochschule \\
\end{tabularx}\\